主人餵素食給雪橇犬 到底牠愛吃素還是肉？

英國節目This Morning日前請來一位非素食者的主人和她的素食狗狗，並在狗狗面前放了一碗肉和一碗蔬菜，讓狗狗選擇吃哪一碗，看看到底狗狗愛吃素還是肉？

該名被請來的主人並非一位素食者，她指會餵素食給狗狗，是因為發現了狗狗在夏天時吃特別少肉，而她又擔心狗狗會因此吃不飽，於是她在今年夏天開始餵素食給她的雪橇犬，不過，狗狗就似乎未如她想像般愛吃蔬菜。

在節目中，工作人員將一碗肉和一碗蔬菜放在狗狗面前，而狗狗當下毫不猶疑地走向了那碗肉，聞了兩下就狼吞虎嚥起來，雖然途中有停下來聞了聞另一碗蔬菜，但聞完後也就回頭繼續吃那碗肉。由此可見，狗狗對肉的喜愛遠大於蔬菜。

主人看到後就表示：「我沒有保證過牠一定會吃甚麼，而公平地說，現在的氣溫下降了不少。」她亦指當初狗狗對於吃素表現得很開心，好像很樂於接受素食。

不過她也未曾想過要之後要一直餵素食給狗狗，並謂：「我不想將素食強加於任何人，因為我父母也是素食者，我們討論過很多次這話題。」現在她承諾會再次餵肉給狗狗吃，她說：「如果這是她想要的，我會相應地進行調整。」

不少觀眾看過節目後，都批評該名主人改變了狗狗的飲食習慣，剝奪了讓狗狗選擇的權利，有網民直指「狗是肉食動物！這是虐待動物！」，亦有網民批評該主人「這是甚麼粗心蠢主人！」

對此，有獸醫表示狗是雜食動物，讓狗狗吃素是剝奪了牠們遵從天性吃肉的需要，並謂：「歷史演變決定了狗需要吃肉和蔬菜，以取得足夠礦物質和維生素。」而狗狗透過吃肉能獲得的氨基酸和維生素D等物質，都是必須依賴進食來攝取的物質。

上帝創造了食物鏈

唔食肉即係違反上帝既定律

其實素食狗好危險

最好食撚埋個主人

最好唔好係佢面前流血

世上3大煩膠
vegetarianism feminism Environmentalism

why not both

食狗糧， 算唔算素食